30年前神預言：香港會是一個大規模難民營

香港如今的窘境，有人竟在30年前就預料了，他是「香港四大才子」之一倪匡，早在30年前就曾在節目上面說，香港人要爭取民主自由會很危險，甚至說未來會是大規模的難民營，還預言會是個慘案，如今香港反送中事件，也就像是預言中的一樣，讓人不勝唏噓。

作家倪匡（1989年）：「這些（好）日子很快就過去，你一定要由現在開始，最好趁香港人萬眾一心時，一定要想出一個辦法來，避免將來必然會發生的慘劇。」

這是1989年，香港「今夜不設防」節目，竟然神預測香港會發生慘劇。

作家倪匡（1989年）：「他有武器在手，也有專政武器，所為人民民主專政，有這樣的國家統治機器，你不聽話就抓捕，不聽話就抓捕，一個人才統治200多人吧，比方有30多人反抗，就將這30個都抓下來，剩下的就已經不敢再反抗下去了。」

他是倪匡，從30年前就不斷強調共產黨「專制」的可怕。

作家倪匡（1989年）：「所以我覺得現在的香港，可以尋求美國、英國、自由世界、聯合國的幫助，因為香港在2944天之後，根本就是一個大規模的難民營。」

用難民營來形容未來的香港，但倪匡可是心在淌血，因為他也是香港人，甚至被喻為「香港四大才子」之一，不斷為民主自由發聲。

作家倪匡（1989年）：「我覺得香港人繼續留在香港，如果你繼續要爭取民主自由會是很危險的。凡是一個國家民族，若要能得到民主自由，從不會是靠遊行、民運或是請願得來的，一定要經過革命。」

從不相信「一國兩制」的倪匡，30年前的神預言現在被翻出，也讓人感嘆，竟然真的一語成讖。

神預言

追龍。

佢曾經喺中共體制做過嘢，梗係清晰架啦

屌啦 唔係神預言
係班港豬廢老唔做野要賣港賺錢
人地前人種樹後人乘涼
香港就前人斬樹後人食屎
仲話要敬老 敬你老母 我敬隻狗都唔會敬老呀